ICAC 主任/助理主任

到底ICAC對上請執行處既主任係幾時？好似呢幾年只請助理主任位....

我一直等緊佢地請主任呢....

最難考係佢
你咁有信心？

講真呢份工真係under paid得好緊要

唔係有信心既，只係我都叫有degree喺手，做過幾年野，呢2年一直都喉住佢幾時請主任就會報。知佢都唔易入，不過起碼都叫試過，但依家直頭連報都無機會，得助理post.
我見佢今年年頭防貪部有請主任，但我想報執行處。

你指助理主任？點解咁講？

今日寄左申請表了

今次冇乜人開post講既

Fg係咪無機？

有冇人用到佢個electronic application system 交？ 試過好多次都話session timeout

佢個electronic system好似廢廢地, 明明有2張表格要交, 一張pdf一張word, 佢剩比upload pdf , 都唔知申請完會唔會話資格不足

LOL 寄信算

考到icac officer grade一定考到其他紀律部隊officer
Icac 合約制，好無安全感

上期個system已經係廢

上次容許我up檔案個容量仲要細過佢俾我張form

點 underpaid 法

上網apply 左係咪唔會收到email ??

同問

我上網交..但收唔到email .自己影低們ref no.算

我透過網上交，但係見佢個系統打唔到某啲欄位，驚佢當我資料唔齊，所以我再用郵寄方式交多一次所有資料俾佢

例如?

有無人已經收到信話收到你個申請？

收到啦已經

編號排到13xx

真心咩，我用網上個個申請依加咩都冇收到

巴打係收email定信

好多年冇officer grade考啦 算數啦

信

今次好次比較少人出post講

依家d人求其唔知邊到讀個degree 就覺得自己好有能力 但其實基本語文同兩文三語能力都無

如果你3大 公開試又有a有b 咁 我收番d說話

好心啦 腳踏實地

助理你都未必考到呀

學位泛濫既下場 搞到人人都高不成低不就

用網上個個apply但so far未收到任何消息

會有信ge咩?

寄信應該有 email唔知

應該都好多人報

我有講錯 ？放低粒膠想點

自己睇下佢考個理由
係因為自己叫左有個degree 唔甘心考散仔

人地想考關你撚事咩

我講咩又關你撚事咩

其實有冇人都係用網上個個報但冇收到任何回覆

其實好多人（包括我自己）都係為份抱負去做，幾低人工都無咩所謂，所以ICAC既散仔同其他紀律部隊散仔個門檻，就係因為咁大競爭所以先會高咁多，三大都未必入到
利申：HKU grad，有做過大學嗰啲廉政大使，上年報左ACACO連interview都無

不過樓主個case，ICAC好睇工作經驗，其實做左幾年野對ICAC黎講個Profiile係會秤先少少既

我唔知你覆緊乜柒

人地招聘要求係唔需要大學學歷

即係無大學學位都可以in

人地報名就唔係腳踏實地？姐係夠資格都唔去試就係腳踏實地？

學位泛濫一回事 報考係一回事 你點可以將兩件事拉埋黎講？

仲有語文水平係提升而非下降 ielts 更加係亞洲排緊第三 平均分為6.53

人生唔係單單靠成績決定，有好既成績有更多選擇，亦唔到你黎撥冷水左右別人去嘗試。

我推薦你睇下English speech First Lady Michelle Obama 點樣鼓勵畢業生去挑戰逆境而非challenge 人地既夢想理想

考到考唔到對你完全無利害關係

見你打咁大篇野我就認真覆下你

報名係無問題 你咪報 你報HKU醫科都得佢minimum requirement AL 5條E

但係見到依家d人成日掛係口邊話自己假假地都係大學生 點會做乜乜乜 起馬都要做乜乜乜

其實學位多左 令到太多無大學生能力既人變左大學生

人生唔係靠成積決定你又舉例IELTS 6.5 ???
我想講IELTS 6.5其實可以話係唔識英文
你都仲可以拎黎打飛機
成積係要黎分高下 因為大家考同一個試 無得出貓 有錢人窮人都係考同一份公開試卷
你又覺得唔夠公平？ 定你細個無努力？

咁撚上進就增值下自己
咁撚想做ICAC 咪由助理開始做升上去 你有能力一樣會發光發熱
咁撚有料到非直接做主任不可既話我相信你畢業兩年都搵緊30k to 50k 根本唔洗煩 咪做住私人工等 點會出埋呢d膠post

考唔考到同我係無關係 我從來無報過ICAC
係咪代表我唔可以留言？

講真話係唔岩聽 你亦可以當係潑冷水
要岩聽建議你睇心靈雞湯 or 搵個社工同你傾計

我係咪認真左

你講野都幾唔對題

ielts 6.5係覆你語文水平不足 你有咩數據講新一代語文文水平不足

而唔係我講既公開試決定一切 你唔好老屈先 公開試成績好 有好既選擇係正常，咁唔代表你要屌鳩人地岩岩好合應徵條件既人啵
人地in就係負面既，好高騖遠。係要人地向下望先叫踏實 你邏輯上要進修下

你又要講有a有b你又收返，你咪正正狗眼看人低囉。姐係ccccc就廢既 有a有b先可講理想做”嗚人” 你係唔係將公開試放太大呢？

其次 你潑冷水有咩建設？ 點解唔講做唔到主任級不如由助理好開始？ 依點係幫到人 提供到另一個可行既道路

仲有你果d叫真話？ 你果d叫廢話。你無建設性之餘仲想蔑視有理想投考主任既人

香港就係多得你種趨炎附勢既垃圾，睇下范進中舉啦

你同胡屠戶一樣咋

心靈雞湯 我諗你飲再多都唔會平衡

心諗人地好地地冇得罪你，無啦啦咁入黎撩交拗

做乜鳩

我係咪入錯post ...

人地招聘得助理咪得助理
大把人 （“大學生”）都報左
你就開個post怨點解無主任
咩心態？間接踩人抬自己？

後生仔做得果兩年野揸個垃圾degree 就囂張跋扈

唔屌你屌邊個

無勞氣 我打字既時候好平靜
只係唔明呢d on9 仔都有人幫佢講說話
child 登真係child

等政府請ACO 你又開post怨下點解無AO la 下

尋晚網上交表 今日晏晝就有email話收到了
巴打交表嗰時個網有無申請編號俾你參考呀？

有啊
勁奇怪 我打左去問 佢話收到 同send左email比我 我搵極都搵唔到個email
但我又冇打錯email

junk box都無？可唔可以叫佢send多次嚟架
無封email係手點都唔安樂

我都冇EMAIL
求解

上網都係報唔到 成日Session timeout

個申請編號係唔係代表幾多人申請,係既今次都幾多人

佢毎田 Final In 比人問到口啞啞

利申：In 過兩次衰收尾

DETAIL

佢話之後都係用書信通知 唔再用email wor

咁即係mail or email?
但我到依家兩樣都冇

哦...咁算啦 既然佢都話收到

我編號7xxx
唔係咁多人呀嘛

咁誇張

我都係7xxx
好可能過8000

應該唔係掛
我早幾日都係7xxx
照計最多人報應該係臨近deadline呢兩日
除非真係有成萬人報啦

咁多咩 我早兩日收到信係15xx喎

岩岩交完網上表格
接受八千了

會唔會係E-application同寄既application個編號system唔同？

上網交既編號format係E007xxx

屌我寫信去

但都真係好唔安樂

係就好 唔係嘅話200個爭一個位

睇個樣都似分開兩條隊啦

唯有俾啲耐性等下書信通知啦

我上一次報果陣係fg，今年4月有幸入到interview，但比人問到自己都唔知自己答乜 成個人震晒

你認為會一樣
其實呢類 Final In 係睇眼緣，你個 Feel 岩既又唔係戇鳩就得 。

都一樣收唔到email.
Screen cap左個ref no. E007xxxx

一樣啊
打去問佢又話收到

屌佢 HEA覆
咁多個紀律部隊最HEA 都係ICAC 莫屬

hea覆d咩

佢：「有啦有架啦！」
我：「唔係wo , 人地都收到但我email 信都冇...」
佢：「等多陣啦，有架啦！」

利申：Dllm 依家deadline 左都未有

應該係網上交收email
郵寄會收返信？

我同學fg做到

知唔知幾時開始in人

唔好話in人
我諗過多三四個禮拜先有信叫大家去briefing

有冇人寄信報仲未收到回覆

見到競爭咁大 即刻灰曬

唔駛發夢，ICAC 係立法會提交既報告講過因為散仔流失率高，其中一個原因係晉升無望，所以係未來會主力內部晉升多過向外求。
睇返近幾年都見到無再請主任級

咁耐

我都好擔心
做ICAC係由細到大既夢想
不過佢點都會收幾十個人，唔試下就點知自己係咪就係嗰幾十個
不過真係等到頸到長

有朋友上網報都未收到回覆

上面有巴打都係上網報無回覆 但打過去問係真係報左

幾時開始派信in ?

好驚連written test機會都冇

想知幾時先知有無得written test

仲未收到信

same
同想問近排出左cre result駛唔駛打過去話改個application

我都想知

有無人上年apply過助理調查主任今日收到電話去聽講座？

上年

係

聽咩講座??
齊心合力抗貪污
香港廉潔齊做得

上年無apply過嘅人去唔去得
好似完全唔覺有資料

有得聽講座即係有written test? 今年apply嗰啲有冇份

唔關助理調查主任事 我今年都無報
揾到個post 係高登果邊 以前都有人收過
睇下呢度仲有無人收到

想問下係咩字頭打黎

今日收到信12月1號筆試

MAIL ?

係呀 平身寄信去 之前收到回郵確認申請 然後今日收到筆試邀請

仲有冇人收到
未睇信箱 ...

網上報冇任何確認兼冇信

無收過回郵

收到回郵確認但冇收到筆試

冇信.....

之前收到確認信，但冇收到筆試信

Same

咁快就foul左一堆人

無收信

有信 但去唔到

有信

有信既係幾時交？

下

頭幾日

我係中間假期果陣

又冇信

有兩個考試時間

希望仲有信派緊啦

完了吧
如無意外

你講briefing section 咋嘛？

no, 識人考8點，我考2點

合理 最少千8 人 但日期so far 都係12月1 號 一日

yes,都係一日，但話1800人考有保留icac
個hall有無咁大

有信的能分享一下public exam result 嗎?
自己ue中化E
Ce maths e
Degree holder ugc
無信

Hku QFin fg
無信

封信未送到姐應該

ue D都未有

我都希望係
就算真係無信我都好想知死因

overqualified
Perhaps

等咗十萬年終於有回音

我係2號考

收到
上年炒fib

Icac好似唔鐘意請fg

今日收到，2號考

都係degree 者
點會over

2號 有報應該都可以去考

2號8點北角

冇信
收到信既巴打係咩background

前年fg報左冇信 做左兩年再報又冇 究竟cv衰咩

第一次報 係無機會

第一次報+fg，到而家淨係收到確認信

2號八點 六點要起身

咁慘 我1號2點

我都係今日先收到 可能未到姐

無精神咁考

2號8點+1
前一日男朋友生日，無得玩

我都唔明
我連ICAC既Summer Intern都做埋
真係可以做既都做哂
都係無信

係咪用公開考試成績啊

2號 早場
好似中段報

I think so

我上年報無得考written
今年報有，應該唔關公開試事

兩個department黎，啲野唔會互通，純粹係CV靚啲姐

8點咁早...

有冇人打去問仲有冇得派, 咩準則揀人？

網上報，我都琴日收到信written test， 2號下晝考。但我去唔到
諗住星期一打電話睇吓有冇得改時間

同意
死因不明到
死不瞑目

ur retake先有e
收到信

我個fd之前fg都入到ICAC

關唔關拎咩hon事
紅磚 UGC second up

City ugc bba 2up grad

應該唔關 我未grad 都收到

會唔會係交漏左野？

已經跟住交
同埋好似好多人都係網上交出事咁

佢個網上系統根本交唔曬佢要嘅野

cu fg second up 寄信 交齊野
得確認書

等到今日都係冇信
完啦都係

有冇人星期六會去個talk
你地會著咩衫

Same
唉

我死左心好耐

上年有得考 今年無得考係咩玩法
有無人打去問下 真係好古怪

same

2017畢業 BBA First hon都有

自膠
想打都冇

會不會隨機抽

我都係網上apply，收到

你地有冇up埋另外自己既cv

有

我up唔到自己cv 剩係up左佢提供d表格 應該衰依到

本身我都冇upload,仰人同我講先up埋

一號兩點

我寄信的
其實會唔會關讀咩科事

冇計 等下年 下年寄信算

但真係唔知點screen人，識人三大做過幾年銀行，AL成績好，都無得考

有無人17號去聽briefing?

佢根本唔夠位俾人upload
我要合埋幾個pdf 先up 到

隨左抽 我諗唔到點解上年有得考 今年無得考
我決定聽日打去問一下

我

等你report

應該上年考衰左所以唔比你考

LM

唔會係咁
我上年interview 衰左之後apply都有written test

我上年都係衰fib 唉

上年有做written rest
今年網上報收唔到
前年都係咁，收唔到

Yes me too
打去問左了 死心

有冇死因？

係囉，有咩死因 我今年同上年交既文件一樣
係抽獎既講聲，我其實考唔考都無所謂，人工仲低左

佢話我唔岩今年既要求
其實我覺得佢係抽

好聽d jei

留力jre

咁佢有無講到今年標準姐係咩

報咗第4次
15年親身交齊文件準備grad 去到fib 衰體能
16年寄信交齊文件冇written
17年親身交，冇交supporting document有written
今年online報，淨係填咗個system+upload cv有written

所以咩齊唔齊文件就應該冇乜關係
但我就覺得準則就真係年年唔同，視乎嗰batch佢想要咩人
例如咩major, 咩行業嗰d
聽講15年嗰年真係好多fg，但16、17年就好多做幾年嘢減人工入去

Lm

有無人上年去過或者知道個briefing係咪casual wear就得？ 定紀律部隊真係要著suit? 女仔其實就咁著條正式少少嘅裙係咪已經得？

lm

dse 全2 ive hd grad 2年機場保安經驗 收到written 1號

重有冇人收到除左1號2號總共4個timeslot

仲會唔會派信?

3大fg冇信
頹

儲返d 工作經驗先啦 一份中五要求既工理得你係哈佛

有fd無工作經驗都收到信

聽日著Suit去Briefing會唔會太Formal

唔係呀嘛 briefing都要著suit 我唔想著呀

屌 我一係得Suit 一係就T-SHIRT/Hoodie
著得太Hea9會唔會唔係咁好 話晒佢有記低Candidate number

不過我都淆到時全部著suit得我一個tshirt

我今日先收到信, 原來之前封信派唔到彈返轉頭

我唔去聽日briefing了, 太突然

點解會彈返轉頭
攪到我想打去問下

個地址有個英文字母寫得太柒

想問陣間briefing有無得walk-in...?

無, 要reg的

有無ching 真係諗住着suit去

我見有人著左

係咪都係casual多

Smart causal 多

G了 已經出左門口

咁就叫overqualified

識人減一半人工 double degree (有llb)
報左第n次終於有written 一下即請

果d咩3大 fg 唔好以為一定得啦
3大加幾年工作經驗都唔一定有信啦

Interview 先suit
其餘時間full suit會俾人笑你低能仔

🤣🤣🤣冇著suit +1

Icac好做？咁多人報？

以前有無試過4個session考筆試

打咗電話去問，係有嘅 但我打得通電話嘅時候就已經趕唔切

唔緊要, 我都無去

咁on9

痴撚線
interview先著啦

我都無

有無人去左briefing

有咩得着

佢都係講下icac d background咁上下野
同埋Recruitment process

咁有無講咩各個試大概幾時考？

你咁直接好傷人自尊心ga

基本上都係廢話 全部網上有

呢加仲有冇得報，好想報，洗唔洗要CRE成績

有沒有人報左佢個Guarding Officer

無得報啦，唔洗

邊到見到？

之前opening
10月尾written

呢個post極少出

無見到

想知written考咩

使唔使學basic law?

*考

push

Written淨係一篇300字作文
同dse差唔多唔洗準備
利申上年考過

4個半鍾wor

仲有其他中文作文

我見話仲有listening, 上年有嗎？

Yes 不過好簡單

體能會係幾時考？

同interview board同一日

兩個半鐘考晒中英文呀

佢寫4個半, 即係點

仲有Aptitude Test

Poly business科 dean list都係乜都無

鳩up 到你

我好彩我唔信

上年考過囉好冇

有無人知Basic law test 考既模式，同有無tips？

Mc 咋仲要3揀1

想問大家點prep筆試?

係幾時考? 封信無寫有

早d訓, 6點前要起身

好簡單嫁咋

似乎唔簡單喔,聽完錄音後寫中英報告,都唔知要寫咩……
ching點prepare先

普通溫下gramma 睇多幾個生字
聽多d英文對話囉

Basic law唔係interview嗰日考？

仲有兩日考

好緊張

做人做到你咁狗西學人考ICAC

聽朝就係

唔狗點查野？
如果連網上人地提供既野都唔識分真假又點查野？

大家聽日會著full suit去?

唔使下嘛，企企理理得啦

我都諗written test姐 唔洗著full suit咁誇張

唔洗啦，唔標奇立異邊會有人理你著乜

咁應該著咩 裇衫西褲?

當然唔使

着牛仔褲

無準備過係咪當自己陪跑算數⋯⋯

其實有咩可以準備

之後要番工，諗住著牛仔褲加件hoodie算
都冇記認，著咩都得架啦

8點見, 但仲未訓

8點係聽日喎

今朝八點都有場

sor

考完

難度如何

唔講得

考完，好易

一定會

普通溫下d文法，表達到d案情就得

真係唔算難

好多人著full suit

早場好少wor

入面依家咩情況

無哂人

8-12半, 中間有10mins break

唔係完晒筆試咩

見到份卷笑左出聲 同以前d人講嘅一模一樣

Organisation 分高下
個個寫d嘢都一樣㗎啦

一日兩埸,每埸200,共兩日?

分高下我反而覺得係15題

今年得800人報炸咩

咁又點, 全世界都知考個樣野

邊個話報就實有written

正確

又唔係個個報都有得去

15題？

乜有人未考？

舊年唔夠時間，15題9寫都有得in
希望今年都有

筆試成績都未出就final in咁有自信

15題唔係幾夠時間，有啲亂寫

頂 我宜家先知有15題
淨係寫左10題

定你意思係中10題英5題 sor自膠

中英加埋啦當然

個人覺得10題中文係最難的

係唔係得兩日, 完左written架啦?

Yes

有無人係班房考呀？

有無人收到信

咁快咩

傻左咩

正常係大概幾時開始出信？？

差唔多考完一個月出

然後兩個月內考下一輪？

好似2月考下一輪呀

有無人有消息？

未有

佢話考完 written 後幾耐會收到？

二月前 好似

無咁快呀, 改卷都要時間 , 咪開始操下體能先

好心急

有冇人有interview

有無人收到信？

無, 先一個月零一個星期

上次係考完筆試隔幾耐收到

唔知, 我今次第一次考

大家加油

平常心啦

一個月到, 係今個星期架啦

咁真係差唔多

係一次過寄哂，定分batch ar?

咁肯定

有了

絲打收到下一關嘅信？

恭喜晒

幾時考?

信定email？

成個連登得你一個收到

推下先

收到信？

佢個名
未來人

John_Titor是一位聲稱來自2036年的時空旅行者。他在2000年和2001年期間在網路留言版張貼有關時空旅行的事情，作了很多模糊但不可能證偽的預言，也對他自己聲稱所處的年代給出一個細緻的描述。約翰·提托的身分在一些超現實主義的網路討論區中引起爭議。 維基百科

On9

如果真係2月考 我諗佢都係早兩個星期先通知

究竟有冇其他人收到

同問 由尋日緊張到而家

ICAC嘅另一個post ACO就真係有信喇
有無人都係報左兩樣？

琴日條友擺明派膠啦 應該未出信

今曰打左去，派左interview 信

佢係今日派？

冇咁無聊嘛
可能真係無信

有冇人知下次幾時有opening

呢位巴打又響咩年代穿梭番黎

你咪繼續等
兩星期後in

慘，不過巴打係咪都冇信 ？

我琴日打去 佢話未派 你報果個post真係icac?

應該係icac 助理文書主任

笑左

見到主任助理主任就仆入黎柒 用下個腦啦助理文書主任

睇下到時邊個做到囉

仲有半個月就係考完筆試的兩個月, 幾時有消息呢

有無巴絲有收到信

未收到

冇人收到信定真係未出信

你打去問下

等得好苦
唔會成個連登都全軍覆沒掛

琴日打左去問。未出信

thanks

真係好想做

感謝

我都想, 不過都平常心啦

祝大家好運

求interview

咁耐都未出

睇返上年個post 上年2月3號考 3月8日出信
今次慢左d

會唔會因為今年同時期請aco 得嚟又45周年呢

45週年多event搞, 唔夠人手改卷

如果收到信 唔知仲會有幾耐時間準備呢？

我都諗緊

雖然suppose應該當自己有interview 一直都預備緊
但一日未收到信 感覺都好唔實在

有無人記得嗰心理測驗叫咩名呀？

有名ge咩, 我只係記得做到好悶

有呀 好似係r字頭 不過唔記得咗 😂😂

等到好苦～～

留名

幾時先有呢

咁遲都未出信應該二月都未必考到

仲未有消息

收到信了
1月25奇出的

幾時考啊巴打

岩岩落去睇郵箱，收到了

我都見到

收到體能測試

收到了
3月頭考

我二月尾

咁正既，我二月中

咁多個時間

想問icac BL同cre BL有咩分別？
同埋呢個係咪final round

二月中

samesame

考左cre果個BLT係咪都要再考架?

要 分開計

未收到 希望係未到姐

Me too 係咪18區都今日收到⋯

有無人係三月中

利申三月頭

有無巴打知呢round大概幾多人爭

沙田區有無人有?

有，今朝收到，三月頭

北區有冇人收到

當1日in 7個鐘，半個鐘in 1 個，有2個board
1日大約30人
3-4個禮拜大約400-500?
利申9估

十二點幾睇信箱無，五點幾睇多次有

未必日日有board 吧

同埋briefing 嗰日話體能一個時段2個人，嗰呀sir 講到得佢一個人in體能咁 🤔

congra

新年會肥左, 跑唔郁

喺星期幾考?

我到收到信, 2月廿幾號

*都

終於收到了

幾點收到?

下有分時間架咩 咪派信收到

謝天謝地 總算收到信
3月頭考 仲一個月

承你貴言 收到信了

其實係咪人人都有得in
身邊識既人都有interview

我英文份卷唔係好寫得切都有

恭喜

咁既話咪好難爭

可能咁啱

收到了，有冇巴打出黎練體能

你住邊頭

元朗

太遠

你地係咪都係fitness完再interview?

我都想知次序係點?

跟信個次序
但好似同之前講嘅唔一樣🤔

如果體能fail左, 係唔係即時走?

信係咁寫
你無睇嫁咩😂😂😂

應該都好難fail

我覺得好難pass 喎😂😂

無

想知15米耐回跑, 每下咇聲係幾多秒

第一項係手握力測試, 先穩陣拎唔少分, 其後3樣可放鬆心情做

上網有片

點可以測到自己手握力有幾多？

買個試下

咁重本

留返下次用

係喎 training 用都得嘅

Interview除左睇annual report仲可以點prep

睇下時事新聞

你咁有信心

輸人唔輸陣姐

有無人打去問過 出晒信未

想問下 體能係咪冇規定要每項最少拎一分？ 總之加埋係12分或以上就得？

我都想知 如果可以嘅話靠手握力爆分算

我都想知 自問應該唔算寫得差

第一批收到嘅人應該係25號寄出
我就今日先收到 信封郵戳係26號嘅
其實返過政府PT都知啲ACO做嘢成日嘆慢板
我覺得可能28號同29號都仲有信寄出嘅
btw, 聽朝一早打過去問吓好過估估吓提心吊膽啦

好 thanks ching🙏

問左了 佢話上個禮拜出晒

有諗過2個項目過12分其他hea 做，但其實佢體能會唔會計高低分？

其實無人知, 咁愈高分愈好的😂😂

有冇人3月中in架？

大家温書未?

跑15米段音樂有咩reference

我都想知😂😂

做掌上壓都係冇咩力，有咩方法可以有進步 我係女

女係唔係腳可以掂地?

Youtube條片大約5秒要跑完一轉

條片最快個幾吓幾似已經係過100

係呀
做個陣個頭都好難烏到咁低，又冇咩力

想問fitness係咪夠12分就得
唔洗每項都有分？

加一 做得5下 0分

佢無寫每項都要有分

之前唔知咩訪問講過有人一吓pushup都做唔到照收咩

我唔信連登真係有女

係呀, 話誠信最緊要

但今年封信話fitness test 唔合格就唔洗去individual interview

咁一下push up做唔到😂😂, 其他加埋夠12分咪得😂😂

之前明明係in完先fitness

我唔係喎，我做ft先

佢話之前

做完ft先in都幾煩，之後先要換西裝

仲要成身汗

着運動衫先, fitness完再換suit

新年食肥左, 操唔郁了

有冇人想岀黎練interview?

可以

Pmed

你個id名

有冇人本身三月頭考，但岩先收到電話提早到二月尾考？

咁突然, 佢話咩原因😂😂

淨係話三月頭個timeslot有啲問題🤷🏻‍♀️

買左個手握力測試器試, 比以前中學差左好多😂😂

幾錢個

$12X

抵喎

我都3月1，但無收到要改

我都係3月頭 都無改

點解icac低人工過警察？

你應該問點解警察係最高😂😂😂辛苦唔係最辛苦, 學歷語文要求唔係最高, 危險唔係最危險...但係最高人工

有冇人下星期考

有 星期3

淆淆地

完全做唔到

好驚即刻要走

今年final year
咩都收唔到

諗緊係咪經網上報出事

已有心理準備

Fresh grad無係正常
呢個post曾經要求過最少2年工作經驗
唔了解社會/公司/機構運作唔會知咩人貪污

加油呀

但係我有喎
我都係經網上報
其實好似都會請一部分fresh grad
利申一大晒銀紙final year

所以咪只係一部份
收唔到都正常，收到係好彩

平時跑開步以為15米來回跑較易
點知原來好辛苦

其實有d驚轉黎轉去會頭暈

我好快冇氣

我跑都無跑開

如果拉傷左係咪可以唔駛去
本身已經reschedule左，應該唔好得去邊

再reschedule多次

Reschedule 洗唔洗原因架

要，本身佢話無得reschedule，後來打黎又話有一個時間可以

想問如果頭兩項體能測驗已經爆分，係咪可以唔使做後面？

頭兩樣meet到12分, 都要繼續做, 當然你可選擇hea做定出盡力做

有無巴絲考左, 想知要幾耐時間?

大概兩個鐘，覺得自己是0

體能先定面試先 究竟要著咩去

我著 suit 去到換

體能需唔需要每項至少1分？

體能有幾多分呀…其實可以着運動衫去先

我估 pass 左

有冇人體能唔pass要即刻走？

我見唔到其他人點做呀 sorry

ft捉得嚴唔嚴？

嚴呀都比佢 foul 左啲

Foul 咗邊個section

大概你個section有幾多人考呀？

pushup做到最後攰攰地隻手無伸直晒 同埋situp有d無掂晒膝頭

我個timeslot做fitness個下得我一個 之後做埋BL先見到有人等

大家加油呀

你Interview 答成點？

咁寂寞

老實講麻麻地

謝謝！ push-up 都預預自己零分算

我都係 好驚要即刻走冇得in

Ching 知唔知push up無力可唔可以訓2秒再做?定一掂地就FOUL?
FT好似計極都唔夠分
thanks

Briefing 話掂地即完

YES掂地即完, 只可以撐住身休息

可以撐住休息都幾好喎🧐

Thx!!! 大家盡力，加油！

我覺得跑步仲難，明明幾分鐘(因為我跑唔到多)都勁辛苦，隻腳冇晒力跑唔快

我最擔心係跑步

想請教下係咪PT唔pass就入唔到interview?? 對PT真係無咩信心⋯

我真係唔知呀呢個sorry，每日練少少咁加油啦

信寫咗

中定英?

都有

想問下背景同時事係咪都用中？

我係，唔知佢會唔會轉

巴打好好人，希望一齊成功

最緊要唔好緊張呀

btw 我考體能果時係無熱身的 大家可以預先warmup下

時事佔得多唔多？我時事真係好弱

一般啦 我估佢睇你反應黎決定掛 一疾可能就再追問咁

請問果interview係咪除左自介用英文，其他都係中文？

foul左好多下?

我會

做ICAC會斷六親

Ching做緊？

唔會
朝早要返工已著緊西裝

因為我考朝早

我唔介意

好驚自己都pt fail
我掌上壓好廢 手握力又唔知自己幾多

所以我專登買左部手握力測試器😂😂

我得個30kg嘅hand grip練下

你係巴定絲?

巴 30kg完全唔夠

咁不如放多d時間練其他3項

咁唯有盡力, 今晚早d休息

我最後都買咗個😂😂😂

試左安心d

失敗者分享
利申 藍絲 自幼體弱多病
一個session兩個人
手握力同push up正正常常
做sit up之前佢會講一大埋野提你點先計 要聽清楚 唔清楚就示範埋俾佢睇問下做得啱唔啱 唔係做落就會瘋狂foul
Shuttle run會俾你跑4次warm up 個人覺得嗰到會晒咗力 白線跑到藍線 有信心嘅可以試下request唔warm up慳力 60米其實唔少野
成個期由19號考到12號 實有人prep多啲 有人prep少啲 唔好問我做咩唔早啲prep 哪來的自信知道自己可以喺唔知幾多千人去到考written再去到得番二百人左右interview
The world is never absolutely fair and I’m here to make it relatively fairer.

請問手握力有無俾你試下先呀？

介唔介意講邊part最難?

佢會俾你調教下部野先試下個位啱唔啱

竟然係sit up 易foul過push up?

想問吓sit up 除咗上時手要掂膝、落時2肩掂地、pat pat 唔準郁之外，仲有無其他要注意嘅嘢呀？

有無人知一項0分但總分夠12分得唔得?

聽日要考喇！好緊張
各位都要加油呀

我後日, 但感冒緊

仲要等多個星期

我都仲有一個星期 好緊張 媽呀

Me too

下星期一幾點？
可能同你同group

各位，姿勢真係好重要呀
我盡力喇，但已炒fitness, 因為姿勢錯俾佢foul咗好多下。大家加油！

Sit up or push up ah?
一路練都唔知自己啱唔啱😓😓😓

我星期四呀

請問邊part啊？

好驚

絲打 可唔可以分享下邊part同埋姿勢錯在邊？
睇左好多次片 跟足 但都好驚

我fitness都fail咗foul咗勁多下，捉得好嚴，特別係push up (隻手擺嗰個位) 同埋sit up (手踭嗰度)

未考嘅你地加油啊

我全部foul嘅都係situp
一向練個陣係爆分
但考個陣手肘有冇擺岩位同落地有冇兩肩掂地俾人扣到得翻一分
呀sir好好人會提你同打氣
但做個時會驚會亂，尤其做咗咁多下但全部foul晒個下其實會仲亂
個腦同手腳完全syn唔到
各位加油
希望你地嘅努力會有回報
至少有得interview

我pushup同跑都幾好
不過我手握力零咗。。。已盡力

手握力零咗唔pass 得定係push up 加15m 都唔夠分？

應該係total 唔夠分，其實我唔知exactly幾多分佢冇話我知

爆分扣到得1分
Foul 一半

Thank you!! 🙇🏻‍♀️

唔好意思，我想問你地係幾時報助理主任？知唔知幾時會再有招募？

上年9月報名
再開要留意佢網站

PhD 考政府工黎講，如果睇人工都有大把更好選擇

做爛市呀師兄😂

想問吓你手踭點擺錯位呀 唔係掂到膝頭就可以啦咩

有無人知push up 手肘位置有無要求呀？

差幾多年tenure track? 好可惜喎都搵到tenure track position....

完左 覺得會失敗

體能failed 好想喊

手握力: 開頭緊張, 同喺屋企做total差5kg
Push up: foul左幾下(下巴無掂曬)
Sit up foul左起碼15下(大部份都係foul手肘), 零分
最尾: 做完頭3樣已經知收皮, 追唔到了

總結: 等下次9月招聘

祝未考的巴絲加油, situp真係要留意

Ching你就好啦, 都叫過左關

i know this feeling

我體能都係符碌pass，唔夠瞓搞到跑15米勁辛苦又勁低分

想問手肘有咩要留意

手肘要放係波羅蓋正中間, 我做到燥, 下下個位都話唔啱

咁你有無問下一round係幾時通知?

唉 同你傾咗咁耐 見到你fail 都sad
希望你其他post 成功啦

同埋有少少高估左自己, expect頭3樣會夠分, 無練跑, 點知就出事

男仔十五米要求高好多
我手握寥就應該零分了

係呀 做得岩呢個佢又話你膊頭唔掂地

我覺得個次序真係按難易度, 由淺至深, 基本上頭兩樣已經要拎足12分, 後面兩樣真係好難

提大家push up可以除鞋做, 有喺屋企做的感覺

Push up 手肘位置有無要求呀？

要向外, 相比situp foul的機會細好多, 我係心急, foul左幾下下巴掂唔曬

隻手會放係膊頭對落個位置 接近個身 不過佢會幫你較岩位置

我驚係屋企練開嘅 原來係錯
一比佢執完就做唔到🤦🏻‍♀️🤦🏻‍♀️🤦🏻‍♀️

提大家真係無熱身時間

近T字形可以嗎？
睇佢video 男嘅較T
女嘅曲得較貼身

我練開係錯嘅 但佢擺翻岩位後我覺得易做咗😂
記住隻手唔好放咁上

咩T字形, 幻想唔到

原來上面有

係咪2款都得

要上圖, 呀sir同我講要手肘向外多d

大感謝你🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️

想問下做嗰陣大髀係咪要完全夾實唔可以分開

要分開, 仲要固定唔可以郁, 闊度要同盆骨差不多

多謝咁多巴絲分享同提點
祝你地下次順利成功！

我有一年時間再準備

頂 咁要重新練過

啫係就算手肘過咗膝頭只要唔係正中間都唔得？

佢係咪都好mean咁問你嘢?

Interview 問咩講唔講得

yes

代答: 當然唔得

巴打想問如果手肘過膝呢？

咪話要過囉, 片都有講

Sorry 見到你話要放正菠蘿蓋先想問清楚 放正同過膝好似有分別

過膝又要正中呀

呢個真心弱智
自己根本睇唔到係咪正中
喺屋企對住塊鏡練都話我唔係正中

咁玩法，靜係體能都foul咗一至兩成人

我臨走同d工作人員講下次黎要打支marker, mark落塞頭哥度

你個呀sir負責禁你定係坐側邊
其實我想叫佢坐正面
根本佢側面睇我點都係fail

坐側面呀頂

睇黎真係日日有board
起碼都120人

我估一日有6pair人

每個時段考2人？
一男一女定2個同性別架

想問做sit up係咪會有人幫手㩒住隻腳 另一個就係側邊睇做得岩唔岩

應該係另一個candidate 幫你㩒

唔知有幾多個考官睇呢？

我個時得一個人考，有個呀姨會幫你㩒腳，然後兩個考官一上一側望住你，包冇睇漏。。。

每項之間有冇得休息㗎？

跑之前可以飲啖水

有無人係呢幾日考呀？
（想知到底係咪日日有board)

聽日

加油

想問下過到WRITTEN 有INTERVIEW GE 你地
寫中文口供紙果時係將成份錄音寫晒入去 定係自己篩選組織過先再寫出黎？

我有組織過

想問下考完體能會唔會知自己幾多分？

我係聽完舉報人既資料 根據時序 寫一次果舉報人口中既案件出黎

好似寫故仔咁

Interview 邊部分要英文？
我未預備好哂 好緊張

今日考？

有無in完既巴絲可以分享一下個流程

今日situp比佢foul咗十幾吓得番一分好彩勉強夠分
好嚴 大家小心

係foul咩位呀？

我都好知

好想知*

手肘

巴打想問下interview情況點？
考官會不斷串你定好和平咁傾計？

即係手肘唔過膝？

手肘尖要過，手肘只可以喺膝頭正中間，過少少即foul

點先叫係過少少呀？即係偏左or偏右？
都唔知自己做得啱唔啱

總之過左dd都唔得(呀sir mode), 所以我零分

我唔知咁講啱唔啱，但我會理解為手肘要遮到菠蘿蓋

你依一分喺生命中好重要

同路人，foul左十幾下，sit up 0分。。靠其他拉分

你其他拉到已經好勁, 利申: 拉唔到

希望係

Sit up 0左我，跑步比返個double比佢

利申絲 pushup依家勉強計落先拎得一分

想問15米係咪個音樂會越黎越快？

ching跑得好快

push up 又係比佢foul...本身應該有7，8分扣到變6分

咁你兇多吉少

快無用，有offer先有用

我push up都無左好幾下, 唔見兩分, 我認我下巴未掂曬

9-10組一個beat

foul 我上個下，條腰唔夠直，foul我，5，6次

求offer

仲以為佢靜係會foul下巴

仲要手直腰正

腰都會

手又比佢foul 幾下 sosad

即係9-10組後就加快時間一次？
想知最快個時大約幾秒內要跑到去對面

我相信應該無人跑到最後個set掛 , 講緊係第7set時間

咁你個時跑到幾多次呀？

下星期考 想知邊d part要有心理準備要講英文

想問淨面試嗰part 大概見幾耐呀？

冇計，不過大約20-30mins

謝謝～

個chairman 話2個月會有消息，其實我係唔係己經被foul

我見以前既嘅post，得嘅人都係一個月內有收電話

幾時in? 會一路in人一路派offer?

上個星期in。我睇上年個post，D人係由3月尾in到4月中，4月尾收電話話會proceed，然後呢...被foul嘅人5月收reject。40個call，令年fitness合格仲要由8升到12，D call 真係可以好快打完

又未必既，你自己問Chairman 定佢自己講

師姐，想問你點知去FIB係二百人左右？

今年同舊年計分表唔同
舊年max20 今年max36
理論上易左

咁你咁快驚啲乜😂 都未in完

其實一日應該唔止6pair?我大概半個鐘做完fitness之後已經有第二pair

有冇考完o既巴絲知道第一，二set 大約有幾秒跑一個15米？

Youtube 有果段sound track
15m pacer test

oh 唔該巴打！！

係唔係今年唔會再招？想問幾時開始招人？

應該每年都有一次 年尾到啦

仲有無人未考？

9-10月會招

HD仔照去試下報
有冇同路人?

黎緊星期四考
有無同路人

我都係😨
唔好相認

加油巴打

巴打都要
到時入到去先相認

有offer先好相認

今個星期四會唔會係最後一日？好似無咩人講

好似之前有巴打話三月中in 唔知有無記錯

成個recruitment 去到3月12
之前去interview 係走廊見到

做Sit up 前 有無得做下比佢睇吓合唔合標準呀？

佢地請人真係超高效率
由收到你 application letter 到覆你
再約你 interview 到 vetting 入班
係講緊三個月內

其他紀律部隊起碼要一年
所以如果成個月無消息唯有下次再黎過

有人會打去熱線問自己個application個status…大佬呀你唔好咁痴線啦.jpg

講左幾十板 fitness...
其實 fitness 係無意思
正常人一定過到

利申
有留意過去幾年請人post

唔好玩啦巴打，我十月apply，十二月written，二月FIB，估計四月頭出call，仲有vetting家訪朋友僱主bc，起碼都六月啦

咁應該以你呢個為準
希望你順利

CHING條數點計
未計VETTING,家訪,驗身,offer
靜係Apply 到 FIB 都唔止3個月喇

interview過到就好快

追上年post, 好似最後一批in完十日就打電話，話會寄GF200

姐係大約3月22會有電話
好刺激下

唔知今年係咪都係呢個程序呢

你上次考係幾耐?

見上年有人唔過fitness 都有offer
但今年過唔到體能就直接走.....
唔知foul咗幾成人呢.....

肥仔聽日考 已經預咗做完體能即走 屌

祝好運 我前一晚緊張，訓咗三個鐘就去

In 得麻麻

考官有無講幾時有消息？

我明， 成晚返唔著 跑完十五米勁暈

我差啲嘔埋

同要唔似YouTube 段錄音，要直落
4個items 夾埋足足比練習時少咗6分

我跑少咗12次

官方答法：2個月

咁巴打最尾夠唔夠分

直落係咩意思

巴打介唔介意講下點解？比人challenge 得好勁？

好彩夠
利申 絲嚟

YouTube 升level 期間，有幾秒break
唔知係嗰幾秒對我好重要，定訓得3個鐘影響

有無人係下星期in

我又係前一晚訓唔著 搞到體能跌晒watt

你哋邊個都係今日IN呀

巴打幾時in?

淡淡定定有錢剩

點惡法

好惡?佢地會鬧interviewee?

Chairman 話2個月

咁實有challenge 吓嘅 但整體幾nice
可能我sense 唔到佢mean嘅點

No, u fresh grad?

Fresh grad當拎經驗囉 大把人連筆試都無得考
然後下年再考就輕鬆跑出

不過話唔定你今年successful呢

希望大家都有啦

+1

幾鍾意i記啲人
好務實

跑到就嘔都係唔得
明年再見

咁早 巴打今日考？

I know this feeling, see you next year

好似有2個board?

前面幾分？

係 考8點鐘痴撚線
又訓唔到 訓得個3個鐘

差2分無記錯既話
Push up sit up都有幾下唔count 又無精神d體力打晒折扣

好早
上次筆試考8點，要五點幾起身

體能差一分 呢排咁濕個人勁攰 真係唔岩做運動

係咪要即走

巴打仲未考？

簽張acknowledgement 就走得
官方：明年請早

琴日考左啦
同情佢
我都因為前一日太緊張訓唔著

好想知今日係咪最後一日考
好似無人話下星期考

得手握力Pass到拎9分 其他全部Failed

上面有巴打話見到最後一日係12/3

見到icac請社區關係主任 大家會唔會去見

9分咁耐嘅

Recruitment period 最後一日，但唔知係咪in到嗰日呢 快啲完快啲知結果

咁勁

咪又係要打道回府 明年請早

ching好大力

聽阿蛇報數話右手五十幾打咗個突 可能係打飛機日子有功

我加埋都有120
pushup 41下
後面已經hea做

41下 我本身預自己Pushup拎3分 點知佢執得好正 最後捧蛋
嚟緊都要跟返今日個標準練返好 下年再嚟過

係咪話上年係成個period完左十日左右開始派信

我追上年個post 睇咋
17/4 最後interview , 23/4 打電話

真係好刺激

最刺激係唔知今年個程序同唔同上一年

下...咁大力

好勁

其實手握力可以練
我係用5kg啞鈴，淨係用手碗舉，練左1個月就練到滿分
可以參考下下面條片

今次最感動係push-up 0下練到18下；sit up 6下練到（練習時）30 下 開頭做幾下啲肥肉都會痛幾日

刺咩激呀 都冇offer㗎啦

咁灰機巴打希望在明天

自己in成點自己都知啦
灰係灰咗d嘅 但我in完發現我真係好想做到
所以我下年都會捲土重來

支持

想問下知唔知點考？上距個網好似得體能野，唔似其他紀律部隊甘有考既流程既

巴打幾時考？

信咪有寫囉
幾時考

知唔知如果得嘅，會幾時開班呀？

Chairman話暑假

漫長嘅等待

反而淨係對社區關係主任有興趣
社區關係主任係咪唔洗入班架其實
工作性質唔似需要

佢網上寫廉政主任要入班 執行處既就要train多d 其他department就法律/防貪/教育果d

我諗點都要入班學佢d law同工作手法

都要考體能？

仲要寫有兩年相關工作經驗優先考慮

應該唔少人都有相關既經驗，競爭一定激烈d

Recruitment period已完
求offer

雖然自己機會渺茫 都祝巴打們有offer

你無？

你都見咗半個鐘？

沒有個別數見咗幾耐，但成個果程兩個半鐘到
應該都係因為我見得太差

你Fresh Grad?

我都係2.5小時左右呀

係咪問其他嘢講耐咗 唔夠時間咋

其他嘢要得講耐，可能就係對個Candidate冇信心

反而我面試過程好似幾和諧 又有啲驚係咪覺得我唔啱，唔想考我

等嘅過程真係好難捱 上心下心

我一開始問時事...重追問左幾樣

見board 見左2.5 hr
我半個鐘都無

成個過程lol

我加埋都係1.5hr

無做BL?

會唔會係想check check 己經出左嚟做嘢班人睇嘢有冇bias?

lm 睇有被問到時事題班人有冇offer，到時就明

應該唔關有無工作經驗事啵

10分鐘做完就帶左我去見board
唔知係咪趕時間

個board個陣可能已經等左好耐都冇人嚟，想快啲搵人入嚟in

我做足25分鐘
不過回下氣都好

其實total in左幾多人左右

唉不要再說了

有無問你？

會唔會係因為2個board都準備左唔同嘅問題？

其實佢地都可能睇心情

我估係唔同board, 所以有啲有時事題，有啲無

唉，越係執著，就會越係諗埋一邊，真係大鑊。用咁既心態查案，真係唔荒唔出事。

巴打點解咁感概

冇，覺得自己連interview同收offer呢啲人生上較輕微嘅事都心慌意亂，其實憑咩去處理同人命攸關或涉及重大公眾利益嘅事。如果我係大蛇，睇完呢條友之前（我自己）嘅留言，我係完全唔想浪費時間去培訓一個咁唔成熟，咁唔淡定嘅人。我有個使命感去做廉署，但係單憑熱血，其實唔夠。

唔好咁中二病啦 呀大Sir

就係因為唔夠成熟唔夠淡定
所以人地先有成埋培訓課程等緊你去上
唔好咁悲觀啦巴打
大把同路人陪你一齊驚

巴打好後生？

緊張結果都係重視姐

某案尤其係查貪污, 我覺得個人心理質素同使命感都好高要求
一味熱血做警察會有用

可能係出信俾vetting張form

咩字頭呀～ 2826？

想問下有冇其他人收到call...

其實係會收電話通知定係有信寄去屋企？

應該就係點都會寄BL test result 比你嘅

其實係咪好多人已收call但無上水講

我無收到call😞
3月頭in

巴打你收到？

我都無收到，3月頭in

上年last in 完六日後先有人收call。依家先3月15，過左3日啫，冇事嘅⋯⋯唉⋯⋯

11&12 唔知係咪真係有人interview 呢

唔洗咁緊張wor 岩岩先完左個interview

可能係可樂巴既地址有d唔清晰 佢想double confirm下je

I think so haha

前面有絲打話final in 有200人；但我又收到風有400人
但照道理唔會final in 都成400人掛

當1:5，40個位，叫400人。當一半死fitness，就200